{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_009256",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "문학산성"
    },
    "text": "文鶴山城 (문학산성)\\n\n仁川広域市弥鄒忽区文鶴洞164-69\\n\n1986年12月18日、仁川広域市記念物に指定されたのは、文鶴山です。この山は高さ213mあり、鶴山または南山とも呼ばれています。頂上部には弥鄒忽古城や南山城として築造されていたとされています。『東史綱目』や『輿地図書』によると、この場所には高句麗東明王の次男である飛流が建設した石城の跡が存在すると記録されています。また、「東国輿地勝覧」には百済始祖温祚王の兄である飛龍がここに定住し、弥鄒忽と名付けたという記録もあります。これが仁川広域市の最初の名称とされています。城の築造形式はテメ式で、内外城が存在し、城にはバンがありました。城の周囲は計577mで、現在残っている部分は339m、肉眼で確認できる部分は220mです。全体的には荒れた菱形の石で作られており、成石は階ごとに水平に配置されており、後ろに上がりながらゆっくりと退却していった構造となっています。",
    "QA": [
        {
            "question": "文鶴山はどこにありますか？",
            "answer": "文鶴山は仁川広域市弥鄒忽区文鶴洞にあります。"
        },
        {
            "question": "文鶴山はいつ指定されましたか？",
            "answer": "文鶴山は1986年12月18日に仁川広域市記念物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "文鶴山の別名は何ですか？",
            "answer": "文鶴山の別名は鶴山または南山とも呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "文鶴山の頂上部には何がありますか？",
            "answer": "文鶴山の頂上部には弥鄒忽古城や南山城として築造されていたとされています。"
        },
        {
            "question": "文鶴山にはどのような城の跡が存在するとされていますか？",
            "answer": "文鶴山には高句麗東明王の次男である飛流が建設した石城の跡が存在すると記録されています。"
        },
        {
            "question": "文鶴山はどのような名称で知られていますか？",
            "answer": "文鶴山は百済始祖温祚王の兄である飛龍が定住し、弥鄒忽と名付けたという記録があります。"
        },
        {
            "question": "文鶴山の城の築造形式はどのようなものですか？",
            "answer": "文鶴山の城の築造形式はテメ式で、内外城が存在し、城にはバンがありました。"
        },
        {
            "question": "文鶴山の城の周囲の長さは何ですか？",
            "answer": "文鶴山の城の周囲の長さは計577mです。"
        },
        {
            "question": "文鶴山の城の残存部分はどれくらいありますか？",
            "answer": "文鶴山の城の残存部分は339mあります。"
        },
        {
            "question": "文鶴山の城の成石はどのように配置されていますか？",
            "answer": "文鶴山の城の成石は階ごとに水平に配置されており、後ろに上がりながらゆっくりと退却していった構造となっています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 305,
        "QA": 382
    }
}